再講多次，書面語即係蝗語，因為中文原本就係以北方話做基礎嘅文字

再攬住書面語呢個借口，廣東話只會畀人消滅，中文只不過發明咗唔夠二百年

借口都係大陸字，港台多用藉口

中港台書面語用字直頭有差異

樓主去睇下精神科好d喎

笑撚死
一直辛辛苦苦提倡緊嘅粵語入文俾連登仔用所謂「書面語」一嘢推翻曬
估唔到咁buy北京話，啲大中華血流曬出嚟
咁撚鍾意「書面語」唔好喺度出post啦 我哋香港人打粵文架

大家個重眼點都唔同

有人係嘈緊，「講野」個陣唔應該用到書面語

有人係嘈緊，有啲字可以分書面語同口語

有人直程覺得書面語就係蝗語

總之唔係香港出既講法就係蝗語

痴撚線，個個對蝗語既定義都唔同，點討論

又係wo
諗起之前廣州酒樓結業張圖
白話文都寫得好好

所謂書面語就係用普通話做基礎 你依家所謂書面語做唔做到你手寫你口呀

對, 正確稱呼應該係「北京話」

痴線，不嬲由細到大口講廣東話，手寫就書面語架啦，幾時書面語變左蝗語？

用慣咗咪唔覺囉，但呢個係事實嚟

民國成立,英國殖民地的皇仁書院仍稱漢文,不稱中文。

堅持中文唔係蝗文,中文自古已存在ge大中華膠仲有咩好講??

師兄都好勤力玩連登，現實生活過得好嗎？

一渾水俾你地混得愈來愈濁

遠啲梁啟超、孫中山，近啲林夕、李碧華、黃霑、胡燕青，通通俾你否定哂，辛苦你了

最後，臨別贈言，雖然搵食辛苦，但開卷有益 。

樓主咪咪撚用囉
用左生cancer

CLS

由你出世以前已經蝗化左你咪唔覺囉
唔係問你覺唔覺，係睇事物本質

政治小丑而矣

廣東話夠係中文 唔好用啊